\input{preamble}

%\teachermode

\printtrue

\begin{document}
	
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Электричество 1}{9 класс}
	\task{На столе лежит квадратная металическая пластина. Пусть в её центре
	электрический потенциал равен $\varphi$. Найдите электрический потенциал на
	одном из её углов.\\
	Известно, что у поверхности Земли присутствует достаточно сильное
	электрическое поле. Изменится ли ответ в случае, когда пластина стоит
	вертикально?
	\answer{$\varphi$. Нет.}}
	\task{Имеется бесконечно длинный цилиндр радиуса R с объёмной плотностью заряда $\rho$, 
	цилиндр вращается вокруг своей оси с постоянной угловой скоростью $\omega$, попробуйте понять, 
	куда направлен ток, как его выразить через данные величины. Возможно ли найти плотность тока? 
	Зависят ли эти величины от координаты?
	\answer{$j = \rho \omega R$, $j$ зависит только от радиуса, $I = \infty$}}
	\libproblem{1001}{13.19}
	\libproblem{1001}{13.21}
	\libproblem{bakanina-kozel}{408}
	 \taskpic[6cm]{
    Методом узловых потенциалов найдите сопротивление между точками $A$ и $B$.
\answer{$\frac{4 R^2 r + 9 R r^2 }{2R^2 + 6Rr + 3 r^2}$}}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \node[contact, label = below:{$A$}] (A) at (0, 0) {};
        \node[contact, label = below:{$B$}] (B) at (4, 0) {};
        \node[contact] (C) at (2, 2) {};
        \node[contact] (D) at (2, 0) {};
        \draw[thick] (A) -- ++(0, 2) to[resistor = {info = {$r$}}] (C) to[resistor = {info = {$r$}}]
            ++(2, 0) -- (B);
        \draw[thick] (A) to[resistor = {info = {$2R$}}] (D) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
        \draw[thick] (C) to[resistor = {info = {$r$}}] (D);
        \answer{$\varphi$. Нет.}
    \end{tikzpicture}
}
}

\newpage

\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ 2022}{Электричество 2}{9 класс}
	\taskpic[6cm]{
    На лекции были рассмотрены три способа нахождения токов в цепи, а именно метод наложения токов, правила Кирхгофа, метод эквивалентного источника. 
    Найдите ток через резистор $R$ каждым способом и убедитесь, что ответы совпадают.
    \answer{$I = \frac{\mathcal{E}_1 r_2 + \mathcal{E}_2
    r_1}{r_1 r_2 + R (r_1 + r_2)}$}
}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \node[contact={info'={$A$}}] (A) at (2,0) {};
    \node[contact={info={$B$}}] (B) at (2,3) {};
    \draw[thick] (B) to[resistor={info={$r_2$}}] ++(0,-1.5) 
    to[battery={info={$\mathcal{E}_2$}}] (A);
    \draw[thick] (B) -- ++(-2,0) to[resistor={info={$r_1$}}] ++(0,-1.5)
    to[battery={info={$\mathcal{E}_1$}}] ++(0,-1.5) -- (A) -- ++(2,0)
    to[resistor={info={$R$}}] ++(0,3) -- (B); 
  \end{tikzpicture}
}


	\libproblem{kvant}{709}
	\libproblem{kozel(1992-2001)}{10.28}
	\libproblem{kvant}{1015}
	\libproblem{city}{2008-09-4}

	}

\end{document}
